# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-15 11:32-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-15 13:34-0300\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.4\n"

#: ui/MainWindow.glade:13 ui/MainWindow.glade:5156 src/MainWindow.py:95
#: src/MainWindow.py:675 src/MainWindow.py:1929 src/MainWindow.py:2649
msgid "Mauna Update"
msgstr "마우나 업데이트"

#: ui/MainWindow.glade:37
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: ui/MainWindow.glade:54 ui/MainWindow.glade:2666 ui/MainWindow.glade:2865
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: ui/MainWindow.glade:82
msgid ""
"The upgrade process is in progress. Are you sure you want to close the "
"application?"
msgstr ""
"업그레이드 프로세스가 진행 중입니다. 정말로 애플리케이션을 닫으시겠습니까?"

#: ui/MainWindow.glade:159
msgid "Mauna Update Application"
msgstr "마우나 업데이트 신청"

#. Name Surname <example@examplemail.com>
#: ui/MainWindow.glade:163
msgid "translator-credits"
msgstr "Mauna Linux <dev@maunalinux.top>"

#: ui/MainWindow.glade:260 ui/MainWindow.glade:5488
msgid "Package configuration files"
msgstr "패키지 구성 파일"

#: ui/MainWindow.glade:279 ui/MainWindow.glade:5507
msgid "Use new configuration files"
msgstr "새 구성 파일 사용"

#: ui/MainWindow.glade:295 ui/MainWindow.glade:5523
msgid "Use old configuration files"
msgstr "이전 구성 파일 사용"

#: ui/MainWindow.glade:346 ui/MainWindow.glade:5651
msgid "Restore Defaults"
msgstr "기본값으로 복원"

#: ui/MainWindow.glade:456
msgid "Package manager cache is updating"
msgstr "패키지 관리자 캐시가 업데이트 중입니다."

#: ui/MainWindow.glade:548 ui/MainWindow.glade:3679
msgid "Upgraded"
msgstr "업그레이드됨"

#: ui/MainWindow.glade:574 ui/MainWindow.glade:3705
msgid "Newly Installed"
msgstr "새로 설치됨"

#: ui/MainWindow.glade:601 ui/MainWindow.glade:3732
msgid "To Remove"
msgstr "제거"

#: ui/MainWindow.glade:628 ui/MainWindow.glade:3759
msgid "Not Upgraded"
msgstr "업그레이드되지 않음"

#: ui/MainWindow.glade:676 ui/MainWindow.glade:3807
msgid "Download size:"
msgstr "다운로드 크기:"

#: ui/MainWindow.glade:731 ui/MainWindow.glade:3863
msgid "Required disk size:"
msgstr "필요한 디스크 크기:"

#: ui/MainWindow.glade:786 ui/MainWindow.glade:3919
msgid "Upgraded:"
msgstr "업그레이드됨:"

#: ui/MainWindow.glade:841 ui/MainWindow.glade:3975
msgid "Newly installed:"
msgstr "새로 설치됨:"

#: ui/MainWindow.glade:896 ui/MainWindow.glade:4031
msgid "To remove:"
msgstr "제거:"

#: ui/MainWindow.glade:951 ui/MainWindow.glade:4087
msgid "Not upgraded:"
msgstr "업그레이드되지 않음:"

#: ui/MainWindow.glade:999
msgid "Upgrade"
msgstr "업그레이드"

#: ui/MainWindow.glade:1089
msgid ""
"<span color=\"red\">Package manager is busy, try again after the process is "
"completed.</span>"
msgstr ""
"<span color=\"red\">패키지 관리자가 사용 중입니다. 프로세스가 완료된 후 다시 "
"시도하세요.</span>"

#: ui/MainWindow.glade:1165 ui/MainWindow.glade:4875
msgid "Ok"
msgstr "좋아요"

#: ui/MainWindow.glade:1182 ui/MainWindow.glade:4805
msgid "Fix"
msgstr "고치다"

#: ui/MainWindow.glade:1248
msgid "Your system is up to date."
msgstr "시스템이 최신 상태입니다."

#: ui/MainWindow.glade:1289 src/MainWindow.py:679
msgid "Check Updates"
msgstr "업데이트 확인"

#: ui/MainWindow.glade:1335
msgid "Mauna new version is available."
msgstr "마우나 새 버전을 사용할 수 있습니다."

#: ui/MainWindow.glade:1442 ui/MainWindow.glade:3163 ui/MainWindow.glade:3593
#: src/MainWindow.py:753 src/MainWindow.py:1113 src/MainWindow.py:1265
#: src/MainWindow.py:1363
msgid "Home Page"
msgstr "홈 페이지"

#: ui/MainWindow.glade:1488
msgid "Update Check Frequency:"
msgstr "업데이트 확인 빈도:"

#: ui/MainWindow.glade:1506
msgid "Hourly"
msgstr "시간별"

#: ui/MainWindow.glade:1507
msgid "Daily"
msgstr "일일"

#: ui/MainWindow.glade:1508
msgid "Weekly"
msgstr "주간"

#: ui/MainWindow.glade:1509
msgid "Never"
msgstr "절대"

#: ui/MainWindow.glade:1526 ui/MainWindow.glade:1543
msgid "seconds"
msgstr "초"

#: ui/MainWindow.glade:1582
msgid "Last Update Check Date:"
msgstr "마지막 업데이트 확인 날짜:"

#: ui/MainWindow.glade:1620
msgid "Selectable Updates:"
msgstr "선택 가능한 업데이트:"

#: ui/MainWindow.glade:1694
msgid "Notifications:"
msgstr "알림:"

#: ui/MainWindow.glade:1734
msgid "Launch at Startup:"
msgstr "시작 시 실행:"

#: ui/MainWindow.glade:1822
msgid "Package Manager Cache"
msgstr "패키지 관리자 캐시"

#: ui/MainWindow.glade:1871
msgid "APT Sources List"
msgstr "APT 소스 목록"

#: ui/MainWindow.glade:1920 src/MainWindow.py:1329
msgid "Enable Passwordless Usage"
msgstr "비밀번호 없이 사용 가능"

#: ui/MainWindow.glade:1980
msgid "Cached deb packages"
msgstr "캐시된 deb 패키지"

#: ui/MainWindow.glade:2002 ui/MainWindow.glade:2121 ui/MainWindow.glade:2240
msgid "size"
msgstr "크기"

#: ui/MainWindow.glade:2099
msgid "Autoremovable packages"
msgstr "자동 제거 가능한 패키지"

#: ui/MainWindow.glade:2218
msgid "Base repository files"
msgstr "기본 저장소 파일"

#: ui/MainWindow.glade:2331 ui/MainWindow.glade:2652 ui/MainWindow.glade:2848
#: ui/MainWindow.glade:4135 ui/MainWindow.glade:4586
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ui/MainWindow.glade:2345
msgid "Clear"
msgstr "분명한"

#: ui/MainWindow.glade:2392
msgid "Process Completed"
msgstr "프로세스 완료"

#: ui/MainWindow.glade:2458
msgid "Back"
msgstr "뒤쪽에"

#: ui/MainWindow.glade:2472
msgid "Use Default Sources List"
msgstr "기본 소스 목록 사용"

#: ui/MainWindow.glade:2508
msgid "This operation will remove sources.list entries and create defaults."
msgstr "이 작업을 수행하면 sources.list 항목이 제거되고 기본값이 생성됩니다."

#: ui/MainWindow.glade:2529
msgid "Fix \"sources.list.d\" entries too."
msgstr "\"sources.list.d\" 항목도 수정하세요."

#: ui/MainWindow.glade:2533
msgid "If not selected, adds these entries to the comment line."
msgstr "선택하지 않으면 이러한 항목을 주석 줄에 추가합니다."

#: ui/MainWindow.glade:2553
msgid "Remove sources.list.d entries"
msgstr "sources.list.d 항목 제거"

#: ui/MainWindow.glade:2568
msgid "Comment out sources.list.d entries"
msgstr "sources.list.d 항목에 주석 처리"

#: ui/MainWindow.glade:2591
msgid "Run \"dpkg --configure -a\" command"
msgstr "\"dpkg --configure -a\" 명령을 실행합니다."

#: ui/MainWindow.glade:2595
msgid "It attempts to fix unfinished package manager operations."
msgstr "완료되지 않은 패키지 관리자 작업을 수정하려고 시도합니다."

#: ui/MainWindow.glade:2607
msgid "Run \"apt install --fix-broken\" command"
msgstr "\"apt install --fix-broken\" 명령을 실행합니다."

#: ui/MainWindow.glade:2611
msgid "It attempts to fix a system that has broken dependencies."
msgstr "종속성이 손상된 시스템을 수정하려고 시도합니다."

#: ui/MainWindow.glade:2632
msgid "Use with caution. Are you sure you want to continue?"
msgstr "주의해서 사용하세요. 계속하시겠습니까?"

#: ui/MainWindow.glade:2760
msgid ""
"Your system sources list that used by package manager seems broken or your "
"system has broken dependencies."
msgstr ""
"패키지 관리자가 사용하는 시스템 소스 목록이 손상된 것 같거나 시스템의 종속성"
"이 손상되었습니다."

#: ui/MainWindow.glade:2783
msgid "Try Fix"
msgstr "수정해 보세요"

#: ui/MainWindow.glade:2825
msgid ""
"This operation;\n"
"will remove all sources.list and sources.list.d entries and create "
"defaults,\n"
"will run \"apt update\" command,\n"
"will run \"apt install --fix-broken\" command,\n"
"will run \"dpkg --configure -a\".\n"
"\n"
"Use with caution. Are you sure you want to continue?"
msgstr ""
"이 작업은;\n"
"모든 source.list 및 source.list.d 항목을 제거하고 기본값을 생성합니다.\n"
"\"apt update\" 명령을 실행합니다.\n"
"\"apt install --fix-broken\" 명령을 실행합니다.\n"
"\"dpkg --configure -a\"를 실행합니다.\n"
"\n"
"주의해서 사용하세요. 너 정말 계속하고 싶니?"

#: ui/MainWindow.glade:2914
msgid "Operation completed."
msgstr "작업이 완료되었습니다."

#: ui/MainWindow.glade:2954
msgid "Go to Home Page"
msgstr "홈페이지로 이동"

#: ui/MainWindow.glade:2985
msgid "You can check the terminal output below."
msgstr "아래에서 터미널 출력을 확인할 수 있습니다."

#: ui/MainWindow.glade:3014
msgid "The error in the package manager could not be fixed."
msgstr "패키지 관리자의 오류를 수정할 수 없습니다."

#: ui/MainWindow.glade:3032
msgid ""
"You can follow the instructions by looking at the terminal output below."
msgstr "아래 터미널 출력을 확인하여 지침을 따를 수 있습니다."

#: ui/MainWindow.glade:3044
msgid "You can ask for help about your problem through Mauna help channels."
msgstr "마우나 도움말 채널을 통해 문제에 대한 도움을 요청할 수 있습니다."

#: ui/MainWindow.glade:3200
msgid "List of automatically removable all unused packages"
msgstr "사용하지 않은 모든 패키지를 자동으로 제거할 수 있는 목록"

#: ui/MainWindow.glade:3201
msgid "Autoremovable Packages"
msgstr "자동 제거 가능한 패키지"

#: ui/MainWindow.glade:3237 ui/MainWindow.glade:3303
msgid "Remove"
msgstr "제거하다"

#: ui/MainWindow.glade:3266
msgid "List of unnecessary packages with residual config files"
msgstr "잔여 구성 파일이 있는 불필요한 패키지 목록"

#: ui/MainWindow.glade:3267
msgid "Residual Packages"
msgstr "잔여 패키지"

#: ui/MainWindow.glade:3365
msgid "Your Current Version:"
msgstr "현재 버전:"

#: ui/MainWindow.glade:3409
msgid "Upgradable Version:"
msgstr "업그레이드 가능한 버전:"

#: ui/MainWindow.glade:3492
msgid "Your system is not up to date. Firstly, install the available updates."
msgstr ""
"시스템이 최신 상태가 아닙니다. 먼저 사용 가능한 업데이트를 설치하십시오."

#: ui/MainWindow.glade:3507
msgid "Go to Updates"
msgstr "업데이트로 이동"

#: ui/MainWindow.glade:4270
msgid "Root"
msgstr "뿌리"

#: ui/MainWindow.glade:4346
msgid "is free of"
msgstr "무료이다"

#: ui/MainWindow.glade:4386 ui/MainWindow.glade:4503
msgid "Retry"
msgstr "다시 해 보다"

#: ui/MainWindow.glade:4456 src/MainWindow.py:1174
msgid "Packages are downloading, please wait."
msgstr "패키지를 다운로드하는 중입니다. 잠시 기다려 주세요."

#: ui/MainWindow.glade:4484
msgid "Continue"
msgstr "계속하다"

#: ui/MainWindow.glade:4547
msgid "Your system will reboot and updates will be installed during startup."
msgstr "시작하는 동안 시스템이 재부팅되고 업데이트가 설치됩니다."

#: ui/MainWindow.glade:4565
msgid "Please do not turn off the machine while updates are installing."
msgstr "업데이트가 설치되는 동안 컴퓨터를 끄지 마십시오."

#: ui/MainWindow.glade:4612
msgid "Reboot"
msgstr "재부팅"

#: ui/MainWindow.glade:4676
msgid "The last changes are processing."
msgstr "마지막 변경사항을 처리 중입니다."

#: ui/MainWindow.glade:4692
msgid "Your system will reboot. Please wait..."
msgstr "시스템이 재부팅됩니다. 기다리세요..."

#: ui/MainWindow.glade:4941
msgid "There is an error in the repository connections."
msgstr "저장소 연결에 오류가 있습니다."

#: ui/MainWindow.glade:5017
msgid "Check Updates Again"
msgstr "업데이트를 다시 확인"

#: ui/MainWindow.glade:5064
msgid "Try Fix Sources List"
msgstr "소스 목록 수정 시도"

#: ui/MainWindow.glade:5238 src/MainWindow.py:293 src/MainWindow.py:699
#: src/MainWindow.py:780 src/MainWindow.py:982 src/MainWindow.py:1116
#: src/MainWindow.py:1241 src/MainWindow.py:1261 src/MainWindow.py:1368
#: src/MainWindow.py:1388
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: ui/MainWindow.glade:5294 src/MainWindow.py:295 src/MainWindow.py:757
#: src/MainWindow.py:782 src/MainWindow.py:791 src/MainWindow.py:1243
#: src/MainWindow.py:1270 src/MainWindow.py:1355 src/MainWindow.py:1391
msgid "Version Upgrade"
msgstr "버전 업그레이드"

#: ui/MainWindow.glade:5350
msgid "About"
msgstr "에 대한"

#: ui/MainWindow.glade:5418
msgid "Caution"
msgstr "주의"

#: ui/MainWindow.glade:5440
msgid ""
"This feature is still in the testing phase. Before starting the update, it "
"is recommended that you check one last time by selecting the \"Ask me before "
"proceeding\" option in the update settings."
msgstr ""
"이 기능은 아직 테스트 단계입니다. 업데이트를 시작하기 전, 업데이트 설정에서 "
"'진행 전 확인' 옵션을 선택해 마지막으로 한 번 더 확인하시는 것을 권장합니다."

#: ui/MainWindow.glade:5539
msgid "Ask me what to do"
msgstr "어떻게 해야 할지 물어보세요"

#: ui/MainWindow.glade:5565
msgid "Interaction"
msgstr "상호 작용"

#: ui/MainWindow.glade:5584
msgid "Start process (with -yq option)"
msgstr "프로세스 시작(-yq 옵션 사용)"

#: ui/MainWindow.glade:5600
msgid "Ask me before starting the process (without -yq)"
msgstr "프로세스를 시작하기 전에 묻습니다(-yq 제외)."

#: src/MainWindow.py:99
msgid "About Mauna Update"
msgstr "마우나 업데이트 정보"

#: src/MainWindow.py:179 src/MainWindow.py:180
msgid "Start {} Upgrade"
msgstr "{} 업그레이드 시작"

#: src/MainWindow.py:299 src/MainWindow.py:725 src/MainWindow.py:742
#: src/MainWindow.py:763 src/MainWindow.py:786
msgid "Hide App"
msgstr "앱 숨기기"

#: src/MainWindow.py:690
msgid "Quit"
msgstr "그만두다"

#: src/MainWindow.py:695 src/MainWindow.py:1826
msgid "Last Check"
msgstr "마지막 확인"

#: src/MainWindow.py:703 src/MainWindow.py:1902
msgid "System is Up to Date"
msgstr "시스템이 최신 상태입니다"

#: src/MainWindow.py:727 src/MainWindow.py:739 src/MainWindow.py:1583
msgid "Show App"
msgstr "앱 표시"

#: src/MainWindow.py:850
msgid "Updates are installing. Please wait..."
msgstr "업데이트를 설치하는 중입니다. 기다리세요..."

#: src/MainWindow.py:852
msgid "Updating"
msgstr "업데이트 중"

#: src/MainWindow.py:878 src/MainWindow.py:904
msgid "Packages are removing. Please wait..."
msgstr "패키지를 제거하는 중입니다. 기다리세요..."

#: src/MainWindow.py:971 src/MainWindow.py:1069 src/MainWindow.py:1078
#: src/MainWindow.py:1098 src/MainWindow.py:1510 src/MainWindow.py:2768
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: src/MainWindow.py:971 src/MainWindow.py:1069 src/MainWindow.py:1098
msgid "Package manager is busy, try again after the process is completed."
msgstr "패키지 관리자가 바쁘네요. 프로세스가 완료된 후 다시 시도하세요."

#: src/MainWindow.py:1013
msgid "The default sources list is as follows."
msgstr "기본 소스 목록은 다음과 같습니다."

#: src/MainWindow.py:1078 src/MainWindow.py:1510
msgid "Your system is not supported."
msgstr "귀하의 시스템은 지원되지 않습니다."

#: src/MainWindow.py:1327
msgid "Disable Passwordless Usage"
msgstr "비밀번호 없는 사용 비활성화"

#: src/MainWindow.py:1535 src/MainWindow.py:2345
msgid ""
"dpkg interrupt detected. Click the 'Fix' button or\n"
"manually run 'sudo dpkg --configure -a' to fix the problem."
msgstr ""
"dpkg 인터럽트가 감지되었습니다. '수정' 버튼을 클릭하거나\n"
"문제를 해결하려면 'sudo dpkg --configure -a'를 수동으로 실행하세요."

#: src/MainWindow.py:1544
msgid "The process is in progress. Please wait..."
msgstr "프로세스가 진행 중입니다. 기다리세요..."

#: src/MainWindow.py:1782
msgid "Clear All Selections"
msgstr "모든 선택 지우기"

#: src/MainWindow.py:1848
msgid "System is Broken"
msgstr "시스템이 손상되었습니다"

#: src/MainWindow.py:1863
msgid "Software Update"
msgstr "소프트웨어 업데이트"

#: src/MainWindow.py:1864
msgid "There are {} software updates available."
msgstr "사용 가능한 {} 소프트웨어 업데이트가 있습니다."

#: src/MainWindow.py:1866
msgid "There is {} software update available."
msgstr "사용 가능한 {} 소프트웨어 업데이트가 있습니다."

#: src/MainWindow.py:1881
msgid "Repository Connection Error"
msgstr "저장소 연결 오류"

#: src/MainWindow.py:1891
msgid "You have removable residual packages."
msgstr "제거 가능한 잔여 패키지가 있습니다."

#: src/MainWindow.py:1905
msgid "{} Updates Pending"
msgstr "{} 업데이트 보류 중"

#: src/MainWindow.py:1907
msgid "{} Update Pending"
msgstr "{} 업데이트 보류 중"

#: src/MainWindow.py:1930
msgid "Automatic upgrade started in the background."
msgstr "백그라운드에서 자동 업그레이드가 시작되었습니다."

#: src/MainWindow.py:1974
msgid "Upgrade to {}"
msgstr "{}로 업그레이드"

#: src/MainWindow.py:2113
msgid "Total Required Size"
msgstr "총 필요한 크기"

#: src/MainWindow.py:2284 src/MainWindow.py:2376 src/MainWindow.py:2452
#: src/MainWindow.py:2544 src/MainWindow.py:2679
msgid "Copy selected text"
msgstr "선택한 텍스트 복사"

#: src/MainWindow.py:2341
msgid ""
"Only one software management tool is allowed to run at the same time.\n"
"Please close the other application e.g. 'Update Manager', 'aptitude' or "
"'Synaptic' first."
msgstr ""
"동시에 하나의 소프트웨어 관리 도구만 실행할 수 있습니다.\n"
"다른 응용 프로그램을 닫으십시오. '업데이트 관리자', '적성' 또는 '시냅틱'을 먼"
"저 선택하세요."

#: src/MainWindow.py:2350 src/MainWindow.py:2598
msgid "Process completed."
msgstr "프로세스가 완료되었습니다."

#: src/MainWindow.py:2500
msgid "The download is complete. You can continue."
msgstr "다운로드가 완료되었습니다. 계속할 수 있습니다."

#: src/MainWindow.py:2513
msgid "The download is not completed. Try again."
msgstr "다운로드가 완료되지 않았습니다. 다시 시도하십시오."

#: src/MainWindow.py:2596
msgid "Error."
msgstr "오류."

#: src/MainWindow.py:2650
msgid "Automatic upgrade completed."
msgstr "자동 업그레이드가 완료되었습니다."

#: src/MainWindow.py:2786
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: src/MainWindow.py:2787
msgid "Close"
msgstr "닫다"

#: src/Utils.py:137
msgid "OK"
msgstr "좋아요"

#: src/SysActions.py:483 src/SysActions.py:525
msgid "Package Manager Cache is updating, please wait..."
msgstr "패키지 관리자 캐시를 업데이트 중입니다. 잠시만 기다려 주세요."

#: src/SysActions.py:488
msgid "New Sources List"
msgstr "새로운 소스 목록"

#: src/SysActions.py:489
msgid "Fix sources.list.d"
msgstr "sources.list.d 수정"

#: src/SysActions.py:491
msgid "Sources List Dir Remove"
msgstr "소스 목록 디렉토리 제거"

#: src/SysActions.py:492
msgid "DPKG Configure State"
msgstr "DPKG 구성 상태"

#: src/SysActions.py:493
msgid "Fix Broken State"
msgstr "깨진 상태 수정"

#: src/SysActions.py:514
msgid "sources.list.d fix skipped per user request."
msgstr "사용자 요청에 따라 sources.list.d 수정이 건너뛰었습니다."

#: src/SysActions.py:532
msgid "dpkgconfigure skipped per user request."
msgstr "사용자 요청에 따라 dpkgconfigure가 건너뛰었습니다."

#: src/SysActions.py:537
msgid "fixbroken skipped per user request."
msgstr "사용자 요청에 따라 fixbroken이 건너뛰어졌습니다."
